{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018902",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=740&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=22&ccbaAsno=00340000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=2221100340000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화산도당굿"
    },
    "text": "奉化山ドダングッ (봉화산도당굿)\\n\nソウル特別市無形文化財 , 奉化山都堂グッは400年余りの間、住民の安寧と結束のために大同意識を鼓吹させてきたソウルの村グッで、ソウル市中浪区新内洞山141番地に位置する奉化山の都堂で旧暦3月3日(三日)に行う村グッだ。奉化山都堂グッは最初は中和洞、上鳳洞、新内洞が共に力を合わせて過ごしてきたが、最近は村を分けて一年は新内洞が翌年には中和洞と上鳳洞が都堂グッを主管してきたが、最近から中浪文化院の奉化山都堂祭保存委員会を中心に毎年開催されている。2005年1月10日、ソウル市無形文化財種目に指定された。 当主巫女保有者としてはシン·ウィヘンが2008年3月17日に認められ活動してきたが、2017年11月16日に名誉保有者になった。 楽士分野の保有者としてはキム·グァンスが2008年3月17日に認められ活動してきている。※上記の文化財に関する詳細なお問い合わせは、ソウル特別市歴史文化財課(02-2133-2616)までお願いします。",
    "QA": [
        {
            "question": "奉化山ドダングッは何のために行われるのですか？",
            "answer": "奉化山ドダングッは住民の安寧と結束のために行われます。"
        },
        {
            "question": "奉化山都堂グッの場所はどこですか？",
            "answer": "奉化山都堂グッはソウル市中浪区新内洞山141番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "奉化山都堂グッはいつ行われますか？",
            "answer": "奉化山都堂グッは旧暦3月3日(三日)に行われます。"
        },
        {
            "question": "奉化山都堂グッは誰が主管していますか？",
            "answer": "奉化山都堂グッは中浪文化院の奉化山都堂祭保存委員会が中心に毎年開催しています。"
        },
        {
            "question": "奉化山都堂グッは何の文化財ですか？",
            "answer": "奉化山都堂グッはソウル特別市無形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "奉化山ドダングッを主催している保有者は誰ですか？",
            "answer": "奉化山ドダングッを主催している巫女保有者はシン・ウィヘンさんです。"
        },
        {
            "question": "奉化山ドダングッで音楽を演奏している保有者は誰ですか？",
            "answer": "奉化山ドダングッで音楽を演奏している楽士保有者はキム・グァンスさんです。"
        },
        {
            "question": "奉化山ドダングッはいつ無形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "奉化山ドダングッは2005年1月10日に無形文化財種目に指定されました。"
        },
        {
            "question": "奉化山ドダングッはどのくらいの歴史がありますか？",
            "answer": "奉化山ドダングッは400年余りの歴史があります。"
        },
        {
            "question": "奉化山ドダングッに関する詳細なお問い合わせ先はどこですか？",
            "answer": "奉化山ドダングッに関する詳細なお問い合わせは、ソウル特別市歴史文化財課(02-2133-2616)までお願いします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 412
    }
}